<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Prove on Motori • News, Prove, Elettrico</title><link>https://lfdario.github.io/site-automation-pro/categories/prove/</link><description>Recent content in Prove on Motori • News, Prove, Elettrico</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><copyright>© 2025</copyright><lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 05:27:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lfdario.github.io/site-automation-pro/categories/prove/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ricarica Rapida: Verità Su Tempi E Degrado Batteria</title><link>https://lfdario.github.io/site-automation-pro/posts/ricarica-rapida-verit%C3%A0-su-tempi-e-degrado-batteria/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:27:27 +0000</pubDate><guid>https://lfdario.github.io/site-automation-pro/posts/ricarica-rapida-verit%C3%A0-su-tempi-e-degrado-batteria/</guid><description>&lt;p>In breve:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La ricarica rapida è una tecnologia sempre più diffusa, ma presenta vantaggi e svantaggi.&lt;/li>
&lt;li>I tempi di ricarica possono variare significativamente a seconda della tecnologia e delle condizioni di utilizzo.&lt;/li>
&lt;li>La ricarica rapida può influire sulla durata della batteria, causando degrado nel lungo termine.&lt;/li>
&lt;li>È importante conoscere le pratiche migliori per ottimizzare la vita della batteria.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 class="relative group">Ricarica rapida: verità su tempi e degrado batteria
&lt;div id="ricarica-rapida-verità-su-tempi-e-degrado-batteria" class="anchor">&lt;/div>
&lt;span
class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none">
&lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#ricarica-rapida-verit%c3%a0-su-tempi-e-degrado-batteria" aria-label="Anchor">#&lt;/a>
&lt;/span>
&lt;/h2>
&lt;p>Negli ultimi anni, la ricarica rapida è diventata una delle caratteristiche più ricercate per smartphone, tablet e veicoli elettrici. Questa tecnologia promette di ridurre drasticamente i tempi di attesa per avere una batteria carica, ma quali sono realmente i benefici e le conseguenze? In questo articolo, esploreremo i tempi di ricarica, l&amp;rsquo;impatto sul degrado della batteria e alcuni consigli pratici per ottimizzare l&amp;rsquo;uso di questa tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>Manutenzione Ev: Costi Nascosti E Miti Da Sfatare</title><link>https://lfdario.github.io/site-automation-pro/posts/manutenzione-ev-costi-nascosti-e-miti-da-sfatare/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:26:28 +0000</pubDate><guid>https://lfdario.github.io/site-automation-pro/posts/manutenzione-ev-costi-nascosti-e-miti-da-sfatare/</guid><description>&lt;p>In breve:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La manutenzione dei veicoli elettrici (EV) presenta costi e miti da sfatare.&lt;/li>
&lt;li>I costi di manutenzione degli EV sono generalmente inferiori rispetto ai veicoli a combustione interna.&lt;/li>
&lt;li>La batteria è uno degli elementi più costosi da sostituire, ma ha una durata media di 8-15 anni.&lt;/li>
&lt;li>Alcuni miti, come la necessità di manutenzione complessa, sono infondati.&lt;/li>
&lt;li>È fondamentale informarsi adeguatamente per una gestione economica e sostenibile del proprio EV.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 class="relative group">Manutenzione EV: costi nascosti e miti da sfatare
&lt;div id="manutenzione-ev-costi-nascosti-e-miti-da-sfatare" class="anchor">&lt;/div>
&lt;span
class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none">
&lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#manutenzione-ev-costi-nascosti-e-miti-da-sfatare" aria-label="Anchor">#&lt;/a>
&lt;/span>
&lt;/h2>
&lt;p>Negli ultimi anni, l’interesse verso i veicoli elettrici (EV) è cresciuto in modo esponenziale, spinto dalla necessità di ridurre l&amp;rsquo;impatto ambientale e dai continui progressi tecnologici. Tuttavia, nonostante i vantaggi evidenti, la manutenzione degli EV è circondata da una serie di miti e costi nascosti che meritano di essere analizzati con attenzione. Questo articolo intende fornire una panoramica dettagliata sui costi di manutenzione degli EV, sfatando alcuni luoghi comuni e offrendo spunti pratici per i proprietari e i potenziali acquirenti.&lt;/p></description></item></channel></rss>